【UGL醜聞】自認「梁粉」 周浩鼎律師資格惹爭議

於UGL調查委員會事件上，被揭發與特首梁振英打龍通的民建聯副主席周浩鼎，今年38歲，是民建聯重點栽培的人選。周96年於香港中國婦女會中學中五畢業，後來到英國升讀預科，2001年於英國倫敦政治經濟學院經濟系畢業，07年獲香港大學法學專業證書課程。

周於04年加入民建聯，09年至15年出任青年民建聯主席。當年周浩鼎力爭上位時，經常於周日的城市論壇發言，其後由台下觀眾變成台上嘉賓。2012年他獲委任離島區議會議員，2015年轉戰直選，當選東涌南民選區議員。

不過，周的律師資格曾被質疑，曾有傳媒揭發，於香港律師會名冊上，發現沒有周浩鼎的名字，屬於「非持有執業證書之律師」，根據律師會的專業守則，沒持有執業證書者，並無資格擔任執業律師，只能提供一般法律意見。其後周浩鼎被傳媒揭發，於「梁粉」鄭家純任主席的新世界發展擔任受薪法律顧問，而周獲聘後便被政府安插入離島區議會，有份參予討論大嶼山發展，但開會時從沒申報個人身份或避席，被質疑有利益衝突。

去年2月周浩鼎代表民建聯參選立法會新界東地方選區補選，對手包括公民黨楊岳橋，及本土民主前線候選人梁天琦，結果周以約1萬票輸給楊岳橋。去年9月周浩鼎出戰超級區議會，選前被認定爭最尾一席，但最後在建制派配票下，爆冷以逾26萬票排第四，並擊敗工聯會王國興。周其後接受傳媒訪問時，表示不介意被叫「梁粉」，又指「其實做梁粉有咩問題」。

推

呢個後生仔,得返一個字,

完

佢真係會變第二個tree gun

我老母啲c9朋友平時投開民賤聯，上次立法會超區因為佢個樣太on9所以無投佢